Wasserversorgung (AoD)

Die dem üblichen Lebensniveau in marokkanischen Städten entsprechende Versorgung der Bevölkerung mit hygienisch einwandfreiem Trinkwasser ist, durch den fehlenden Anschluss armer Haushalte an die städtischen Trinkwasserversorgungssysteme, nicht in allen Städten und Stadtgebieten gleichermaßen gewährleistet. . Ziel des im offenen Programmansatz konzipierten FZ-Moduls ist es, die Versorgung der Bevölkerung ausgewählter periurbaner Gebiete sowie bisher nicht angeschlossene Stadtviertel mit hygienisch unbedenklichem Trinkwasser durch den Anschluss an die städtischen Trinkwasserversorgungssysteme zu sichern. Dadurch sollen soziale Disparitäten in den Städten abgebaut werden. Das Modulziel soll mittels eines "Aid on Delivery (AoD)"-Ansatzes erreicht werden. Die ergebnisabhängige Zahlung einer AoD-Subvention (oder "AoD-Prämie") soll bewirken, dass der Anschluss der Viertel im Vergleich zu den bisherigen Erfahrungen deutlich verkürzt wird. Zielgruppe des AoD-Programms sind ca. 150.000 Bewohner von etwa 350 bis 400 periurbanen Stadtvierteln, aber auch von unversorgten "Inseln" in den Stadtgebieten, die bisher nicht an die städtischen Trinkwassernetze angeschlossen sind und sich derzeit noch aus anderen Quellen (öffentliche Zapfstellen, Brunnen, Nachbarn) mit Trinkwasser versorgen müssen. Die Gesamtkosten des Investitionsvorhabens betragen nach vorläufigen Schätzungen ca. 15,4 Mio. EUR. Die Kosten für die Begleitmaßnahme belaufen sich auf ca. 1,0 Mio EUR. Zur Finanzierung des Investitionsvorhabens steht ein klassisches Verbunddarlehen in Höhe von 9,0 Mio. EUR zur Verfügung, das sich aus 4,5 Mio. EUR Haushaltsmitteln und 4,5 Mio. EUR KfW-Marktmitteln zusammensetzt. Für die Begleitmaßnahme steht ein Zuschuss i.H.v. 1,0 Mio. EUR bereit. Die AoD-Prämie (in Form eines Zuschusses) in Gesamthöhe von 2,5 Mio. EUR soll abhängig von der Erreichung der vereinbarten Ziele ausgezahlt werden.

Land / Region / Institution Marokko Nummer 25131 Schwerpunkt Wasser und Abfall Sektor 14031 - Grundlegende Trinkwasserversorgung Finanzierungsinstrument Entwicklungskredit Weitere Geber Eigenbeitrag d. Landes/Own contribution of country Deutscher Finanzierungsbeitrag 12,5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner OFFICE NATIONAL DE L'ELECTRICI TÉ ET DE L'EAU POTABLE (ONEE) Zuständige Abteilung Nordafrika
